\documentclass{beamer}
\usetheme{Dresden}
\usecolortheme{wolverine}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{polski}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{tabularx,multirow}
\newtheorem{prz}{Przykład}[section]
\setbeamertemplate{caption}[numbered]

\author{Bartłomiej Wnuk}
\title{Prezentacja Beamer}
\date{\today}

\begin{document}

\frame{\titlepage}

\section{Hipoteza statystyczna}
\begin{frame}
\textbf{Hipoteza statystyczna:} przypuszczenie dotyczące rozkładu lub parametrów rozkładu pewnej zmiennej losowej. Zazwyczaj stawiamy 2 hipotezy:
\begin{description}
\item $H_0$ - hipoteza zerowa;
\item $H_1$ - hipoteza alternatywna.
\end{description}\medskip
\textbf{Test statystyczny:} reguła postępowania, która każdej próbie losowej przyporządkowuje decyzję odrzucenia lub nie hipotezy $H_0$. Podjęta decyzja może okazać się błędna. Można popełnić 2 rodzaje błędów co pokazano w tabeli \ref{tab1}.
\end{frame}

\subsection{Test statystyczny}
\begin{frame}
\begin{table}[h]
\caption{Reguła postępowania}\label{tab1}
\small
\begin{tabularx}{\linewidth}{XX|XX|}
\cline{3-4}
                                                      &              & \multicolumn{2}{c|}{Decyzja}                                 \\ \cline{3-4} 
                                                      &              & \multicolumn{1}{c|}{przyjąć $H_0$}         & odrzucić $H_0$        \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{\multirow{2}{*}{stan faktyczny}} & $H_0$ prawdziwa & \multicolumn{1}{c|}{decyzja prawidłowa} & błąd I rodzaju     \\ \cline{2-4} 
\multicolumn{1}{|c|}{}                                & $H_0$ fałszywa  & \multicolumn{1}{c|}{błąd II rodzaju}    & decyzja prawidłowa \\ \hline
\end{tabularx}
\end{table}
\end{frame}

\section{Testowanie Hipotez Statystycznych}
\subsection{Przykładowe zadanie}
\begin{frame}
\begin{prz}
Cecha $X$ ma w zbiorowości generalnej rozkład $N(m,4)$. Na podstawie czteroelementowej próby należy zweryfikować hipotezę $H_0$, że wartość przeciętna jest równa 10, wobec hipotezy $H_1$, że wartość przeciętna wynosi 15. Przyjmujemy taką regułę postępowania, że hipotezę $H_0$ odrzucamy, gdy $\overline{X}$ obliczone na podstawie próby przyjmuje wartość większą od 13. Obliczymy prawdopodobieństwo popełnienia błędu I i II rodzaju od podamy ilustrację graficzną obliczonych prawdopodobieństw. \cite{1}
$$H_0:m=10\quad H_1:m=15.$$

Jeśli $m=10$, to $X-N(10;4)$ i $\overline{X}-N\Big(10;\frac{4}{\sqrt{4}}\Big)$, czyli $\overline{X}-N(10;2)$,
\end{prz}
\end{frame}

\begin{frame}\small
Zatem:
\begin{align*}
\alpha=P(\overline{X}>13)=P\Big(T>\frac{13-10}{2}\Big)&=P(T>1,5)=\frac{1}{2}-\Phi(1,5)=\\
&=0,5-0,4332=0,0668.
\end{align*}

Tak więc prawdopodobieństwo popełnienia błędu I rodzaju wynosi $\alpha=0,0668$.

Z kolei obliczamy $\beta$, czyli prawdopodobieństwo popełnienia błędu II rodzaju.

Gdy $m=15, \overline{X}-N(15;2)$, czyli
\begin{align*}
\beta=P(\overline{X}\leq 13)=P\Big(T\leq\frac{13-15}{2}\Big)&=P(T\leq -1)=\frac{1}{2}-\Phi(1)=\\
&=0,5-0,3413=0,1587.
\end{align*}
Ilustrację graficzną $\alpha$ i $\beta$ prezentuje rys. \ref{rys1}. Moc testu $M(Z)=0,84$.
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[scale=0.3]{rys1}
\caption{Związek między $\alpha$ i $\beta$}
\label{rys1}
\end{figure}

Sprawdzianem hipotezy w tym zadaniu jest $\overline{X}$, zbiór krytyczny zaś tworzą wartości $\overline{X}>13$; jest to zbiór prawostronny. Z rysunku \ref{rys1} wynika, że zmniejszenie $\alpha$ jest równoważne zwiększeniu $\beta$. \cite{5}
\end{frame}

\section{Rodzaje hipotez}
\begin{frame}
Na kolejnych rysunkach \ref{lew}, \ref{praw}, \ref{dwu} przedstawiono różne metody testowania hipotez:
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[scale=0.6]{Hipoteza-lewostronna}
\caption{Lewostronne testowanie hipotez}\label{lew}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[scale=0.6]{Hipoteza-prawostronna}
\caption{Prawostronne testowanie hipotez}\label{praw}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[scale=0.6]{Hipoteza-dwustronna}
\caption{Dwustronne testowanie hipotez}\label{dwu}
\end{figure}
\end{frame}

\setbeamercovered{dynamic}
\section{Przykład dynamiczny}

\begin{frame}{Przykład dynamiczny, slajd \thepage}

Wybrany numer \alert<1-3>{ 1}\alert<2-3>{ 2}\alert<3>{ 3}:
\only<1>{pierwszy} 
\only<2>{drugi}
\only<3>{trzeci}

\visible<1>{Pierwszy widoczny}
\visible<2>{Drugi widoczny}
\visible<3>{Trzeci widoczny}

\uncover<1-3>{Pierwszy odkryty}
\uncover<2-3>{Drugi odkryty}
\uncover<3>{Trzeci odkryty}

\begin{enumerate}
\item<1|alert@1> Pierwsza pozycja
\item<2> Druga pozycja
\item<3> Trzecia pozycja
\end{enumerate}

\begin{itemize}[<+-| alert@+>]
\item punkt
\item punkt
\item punkt
\end{itemize}   
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{thebibliography}{9}
\bibitem{1}
H. Partl i inni T. Oetiker., Nie za krótkie wprowadzenie do systemu \LaTeX'a, \url{http://rab.ict.pwr.wroc.pl/abogdzie/pub/doc/latex/lshort2e.pdf}
\bibitem{2}
\url{https://edu.pjwstk.edu.pl/wyklady/adn/scb/rW7.htm}
\bibitem{3}
\url{http://www.math.uni.wroc.pl/~topolski/Wyklad_Stat_TH.pdf}
\bibitem{4}
\url{http://coin.wne.uw.edu.pl/lmorawsk/ipsir/w5.pdf}
\bibitem{5}
\url{http://wl.sggw.pl/faculty/structure/produkcyjnosc/pracownicy/karol-bronisz/testy-statystyczne}
\end{thebibliography}
\end{frame}

\end{document}